{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018066",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "함안천"
    },
    "text": "咸安川 (함안천\n慶尚南道咸安郡\n洛東江圏域の洛東江水系に属し、洛東江の第2支流だ。 国家河川、地方2級河川に分かれており、流路延長·河川延長·流域面積は各々国家河川が22km·9.32km·155.53㎢、地方2級河川が12.4km·8.4km·49.64㎢だ。 地方2級河川は咸安郡余項面西北山(739m)から発源して北側に流れ、咸安面と伽倻邑の境界で国家河川に変わり、以後クン野と呼ばれる野原を通り咸安郡法守面で洛東江第1支流である南江に流れ込む。 岳陽橋が建てられる前は法水面輪外里岳陽村と大山面西村里をつなぐ渡し場があったが、ここは大衆歌謡「処女船頭」の背景になり2000年10月2日歌碑が建てられた。 昔からナマズ·魚·鯉などが豊富で釣り場として有名だったが、川が随時氾濫し水質汚染が次第に深刻になる問題点を抱えている。法水面には3万3911㎡の面積に達する沼地の植物が天然記念物第346号に指定され保護されている。 川流域の低い丘陵地帯には多くの支石墓が群れをなしており、道項里古墳群(史跡84)など伽耶時代の大型古墳も散在している。 大山面には川を免れた奇岩絶壁の上に岳陽楼(慶南文化財資料190)がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "咸安川はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "咸安川は慶尚南道咸安郡の洛東江圏域に位置しています。"
        },
        {
            "question": "咸安川はどの河川に属していますか？",
            "answer": "咸安川は洛東江の第2支流に属しています。"
        },
        {
            "question": "咸安川の流路延長、河川延長、流域面積はそれぞれどれくらいですか？",
            "answer": "咸安川の国家河川部分の流路延長は22km、河川延長は9.32km、流域面積は155.53㎢です。地方2級河川部分の流路延長は12.4km、河川延長は8.4km、流域面積は49.64㎢です。"
        },
        {
            "question": "咸安川の源流はどこですか？",
            "answer": "咸安川の地方2級河川部分の源流は咸安郡余項面西北山(739m)からです。"
        },
        {
            "question": "咸安川はどのような地域を通って流れていますか？",
            "answer": "咸安川は咸安面と伽倻邑の境界で国家河川に変わり、クン野と呼ばれる野原を通り、咸安郡法守面で洛東江の第1支流である南江に流れ込みます。"
        },
        {
            "question": "咸安川の釣り場はどのような魚が豊富ですか？",
            "answer": "咸安川の釣り場では古くからナマズ、魚、鯉などが豊富に生息しています。"
        },
        {
            "question": "咸安川はどんな問題点を抱えていますか？",
            "answer": "咸安川は川が随時氾濫し、水質汚染が次第に深刻になる問題点を抱えています。"
        },
        {
            "question": "咸安川にはどんな天然記念物がありますか？",
            "answer": "咸安川の法水面には3万3911㎡の面積に達する沼地の植物があり、天然記念物第346号に指定され保護されています。"
        },
        {
            "question": "咸安川周辺にはどんな古墳が存在していますか？",
            "answer": "咸安川周辺の低い丘陵地帯には多くの支石墓が群れをなしており、伽耶時代の大型古墳なども散在しています。"
        },
        {
            "question": "咸安川周辺にはどんな観光名所がありますか？",
            "answer": "咸安川の大山面には川を免れた奇岩絶壁の上に岳陽楼があります。岳陽楼は慶南文化財資料190に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 497
    }
}